\documentclass{korrespondenz}

\begin{document}

\serienbrief{11K1819-brief.csv}{Benedikt Hunger}{bene@aqtiv.de}{23. Oktober 2018}{Matheschülerzirkel der Universität Augsburg}{
  \vspace{\parskip}
  hier kommt endlich der erste Brief deines Korrespondenzzirkels.

  Der Plan ist, dass ich euch Mathezirkler in diesem Schuljahr ein paar spannende Themen aus der Mathematik zeige, mit denen ihr
  euch bisher noch nicht so sehr beschäftigt habt.

  Ich bin Bene, und ich bin Doktorand am Geometrie-Lehrstuhl der Universität Augsburg. Das hier ist mein erster
  Korrespondenzzirkel, daher bin ich natürlich über alle Anregungen froh. Alllerdings habe ich schon drei Jahre Erfahrungen bei
  den Präsenzzirkeln gesammelt.

  Wenn du irgendwelche Fragen, Anregungen, Ideen oder Ähnliches habt, kannst du mir gerne jederzeit eine Mail schreiben. Und wenn
  du das tust, bitte duze mich einfach; so alt bin ich nämlich noch nicht. :)

  Zusätzlich gibt es auch die Möglichkeit, anonym Wünsche loszuwerden, und zwar unter http://feedback.speicherleck.de/.

  Im ersten Brief beschäftigen wir uns mit pythagoräischen Tupeln. Ein besonders bekannter Spezialfall von pythagoräischen Tupeln
  sind pythagoräische Tripel, die ganzzahlige Seiten von rechtwinkligen Dreiecken bezeichnen.

  Wichtig bei dem Korrespondenzzirkel (und in der Mathematik überhaupt) ist, dass man Mathematik nicht nur durch Zuschauen und 
  Lesen lernen und genießen kann. Man muss selbst
  Aufgaben lösen, um mathematisches Denken zu üben. Darum bekommst du im Brief nicht nur viel Text zum Lesen, sondern auch einige
  Aufgaben, die du selbst bearbeiten kannst. Bitte schreib sofort eine Mail, wenn du irgendwelche Fragen zu den Aufgaben oder zum 
  Text hast, dann kann ich dir wahrscheinlich gleich weiterhelfen. Wenn du Lust hast (und ich würde mich sehr darüber freuen), 
  kannst du deine Lösungsideen an mich schicken (per Mail oder per Post, wie ihr wollt). Wenn ich die Lösungen bis Ende November 
  bekomme, dann bekommst du sie ausführlich korrigiert von mir zurück. Außerdem gibt es für die fleißigsten Teilnehmer am Ende 
  des Schuljahres bei der Abschlussveranstaltung einen Preis.

  Die Briefe werden ungefähr alle vier bis sechs Wochen abgeschickt, der nächste kommt also voraussichtlich gegen Beginn der
  Adventszeit. Außerdem will ich noch Werbung für den Landeswettbewerb Mathematik machen, bei dem du bis zum 8.~November Lösungen
  einschicken kannst. Infos dazu gibt es auf http://lwmb.de/.

  Und zum Schluss gibt es noch eine Übersicht über die nächsten Themen, die ich mir vorstelle:
  \begin{itemize}
    \item \emph{Geometrische Konstruktionen mit Origami.} Aus der Schule kennen die meisten ja schon Konstruktionen mit Zirkel und 
      Lineal, wie sie bereits Euklid beschrieben hat. Eine andere Möglichkeit für Konstruktionen ist das Falten von Papier wie bei
      einem Origami. Wir werden sehen, dass man so sogar eine größere Bandbreite an Konstruktionen hat als mit Zirkel und Lineal.
    \item \emph{Knotentheorie.} Als Mathematiker versteht man unter einem Knoten eine Schleife im Raum, die keinen Anfang und kein
      Ende hat. Wir werden sehen, wie man mathematisch beweisen kann, dass es nichttriviale Knoten gibt, also Knoten, die man
      nicht entknoten kann.
    \item \emph{Neuronale Netze.} Du hast wahrscheinlich schon etwas von künstlicher Intelligenz und maschinellem Lernen
      gehört. Eine Möglichkeit, das umzusetzen, sind neuronale Netze, die basierend auf der Nervenstruktur in unserem Gehirn
      modelliert werden. Es stellt sich heraus, dass neuronale Netze erstaunlich einfach zu beschreiben sind, aber trotzdem sehr
      erfolgreich eingesetzt werden können, um etwa Muster zu erkennen.
    \item \emph{Worauf immer ihr Lust habt.} Wenn du schon immer mal wissen wolltest, was es denn nun eigentlich mit diesem oder
      jenem Begriff auf sich hat, dann schreibe mir gerne eine Mail. Höchstwahrscheinlich können wir dann das Thema in einem der
      folgenden Zirkel ein bisschen genauer beleuchten.
  \end{itemize}

  So, und nun viel Spaß mit dem beiliegenden Zirkelzettel!
  \vspace{\parskip}

  Viele Grüße\par Bene
}

\end{document}
